Как поставить скрипт на крон так, чтобы я мог его положить в гит, либо запустить
через битрикс без создания модуля, я не придумал

В папке local/tools лежит файл hourly_workday_check.php, из которого запускаются две функции,
необходимые по заданию

Через crontab можно создать файл крона, в котором прописать
0 * * * *  /usr/bin/php -f путь_к_корневой_папке_сайта/local/tools/hourly_workday_check.php > путь_к_логу/log.txt
